有傳中聯辦下令，禁止建制派去台灣觀選。

台灣九合一選舉將於本周六（24日）舉行，過去不論泛民同建制嘅政界人士都專程到當地觀摩選舉活動，但今年香港建制派嘅觀選意慾，似乎大大減低，有建制派同八方講，中聯辦認為而家台海關係緊張，已經向本港嘅建制派發出「硬命令」，唔希望佢哋去台灣觀選，更加有人講到，中聯辦其實係想佢哋「連台灣都唔好去 」。嘩，使唔使封殺得咁緊要呀？

全文：

每次台灣大選，本港嘅政團都會透過陸委會安排到台灣觀戰，一來感受下選舉氣氛，二來亦可以參考下喺台灣嘅選舉制度下，候選人係點樣宣傳同拉票。好似2016年台灣大選民主動力同新思維等政團就組團觀選，而現任議員民建聯陳恒鑌同埋資深建制派工聯會陳婉嫻都有去觀摩。

台灣本周又會有九合一大選，但八方打聽過，呢次冇乜建制派赴台觀選，事關西環早前已經發出硬指令，要求建制派唔好去台灣，消息話，唔止現役建制派議員，退下火線嘅「頭面人物」亦不獲放行，只有部分建制出身嘅學者可以獲得豁免。消息又話，中聯辦方面無明言原因，但相信係因為近日台海關係緊張所致；至於係「永久禁止」定係「一次性」？情況一如被DQ嘅議員係咪永久不能參選一樣，完全冇講明囉！

玻璃心

香港人享有出入境的自由

中國是最自由的國家

一國“兩制”無變形，無走樣

快啲禁埋支那人民去台灣

快啲禁埋支那人民去日本

快啲鎖國

本身想去北京睇架, 點知咩都無
台灣咪又係中国, 已經唔係去美國睇
仲想點呀

硬命令
乜撚嘢語言嚟

好on9既詞
咁乜野係軟命令

咁又無唔俾你去

只係講d野嚇到你唔敢去姐

觀選又點 佢自己都冇得選 去黎把撚

成班狗咁
要聽主人話

比去日本 唔比去台灣 咩意思？

即係盡量唔好啦
但必要時都得既

去完返黎就知味道

仲有鄧小平嗰句硬道理
咁軟道理係咩

驚你班傻閪過去鳩嗡一陣搞左單大野出黎搞到國民黨比人反cup

禁止建制派（含 民主黨/公民黨）

狗奴才

通常讀書時期一班入面梗係有個犯眾憎
仲會周圍起火頭搞9人 做埋d小氣小學雞野
中國就係入面果一個

因為香港已經取消左立法會直選